【何必做樓奴？】筍盤！ 意西西里島小鎮賤賣吉屋 每間$8.7港元但要負責翻新

意大利西西里島南部市鎮穆索梅利（Mussomeli）政府眼見近年居民不斷搬走，導致鎮內現時有500間空置房屋，於是決定將空屋以超筍價1歐元（8.7港元）出售。
穆索梅利鎮政府現時率先在網上出售100間空置房屋，全部售1歐元（8.7港元），之後再售400間。但超筍價當然有附帶條件，就是買家必須在3年內自行翻新房屋，否則便會被沒收4697歐元（4萬港元）訂金。
翻新房屋估計每平方呎要花89歐元（775港元），另加管理費2348至3787歐元（2萬至3.2萬港元）。當地的建築師及工程師會能夠提供協助，但買家亦可選擇市外的其他專業人士幫忙。
雖然部份出售的房屋非常細小，但屋內都有多間睡房，而且可以飽覽村內美麗景色。穆索梅利位於巴勒莫東南兩小時車程，市內有拜占庭洞穴（Byzantine caves）、一座中世紀城堡及眾多古老教堂等景點。鎮內本來有1.1萬人口，但近年不少居民陸續搬走，導致500間房屋空置。

西西里嘅賊仔惡到戰艦都偷得走，你自己諗吓

住個度日日可以係屋頂跳黎跳去，好似水行俠咁

幾時發明到隨意門？香港返工，一開門就返咗外國屋企？

執襪帶累身家咪呢啲囉

屌成個貧民窟咁撚樣

黑社會 賊 多撚過肉醬意粉

黑手黨發源地 係當地真係惡過共產黨
黃皮膚過去真係俾人當狗撚都似

日日睇巴勒莫踢波！！😭😭

義大利西西里 vs 中國湖南

所以冇人住囉

管理費2348至3787歐元（2萬至3.2萬港元）,一年定一個月??

管理費陰乾

仲有如果係當文物咁維修，保養都保死你又唔可以大執

godfather 故鄉